[中文語法]“除咗XXX之外”，究竟啫係包唔包埋XXX？

成日都諗唔通呢點，好似包唔包都講得通

試下畀個例子大家揀：

除咗樓主之外，其他人都係on9

正評：得樓主係on9，其他人唔係
負評：得樓主唔係on9，其他人都係

你哋會點解釋？

正評不解釋

正評嗰欄應該係“樓主同其他人一樣都係on9”先啱
打到亂咗

"之外" 已經限制主語同賓語係有關系
故此包括樓主

所以
除左樓主， 其他人都on9
= 不包括樓主

原來有咁嘅意思

我打個 關字 出個關聯字係依個係

句野既意思會係負評果句
但我會撳正評

你認真得黎中埋伏喎

除左巴士，mtr都出到mk
自己諗下

你無左其他呢兩隻字啊

除咗巴士，其他小巴都出到mk
以正評嚟睇，多啲人覺得會包埋前面嗰樣嘢

其他有排外的意思

?除左巴士，小巴都出到mk
?除左巴士，其他小巴都出到mk
(小巴本來就不屬巴士)
除左巴士，其他車都出到mk

Btw 樓主條問題頗有趣
值得思考

所以連返上一句

thx
大家一齊研究

中文要幾差先會噉問

依個根本係依個情況
C ∩ B | A ∩ B
其他人 ∩ 戇鳩 | 樓主 ∩ 戇鳩

自膠
太耐冇用，唔記得個symbol

樓主要惡補下中文喎

有趣

除咗A之外，B⋯
其實句嘢係講緊B，至於A包唔包就唔係由句嘢直接講，而係要成個語境先解得到
#0巴打嗰句唔包係因為「B都係」個其他隱含咗主A係
而#8巴打嗰句包係因為「B都可以」隱含A可以
呢個唔一致係喺個都字嘅意思上略有唔同所引致

利申：由於#0巴打太on9, on9到連正負評個option都打錯嘅關係，皮已正

等同英文既apart from，包同唔包都得，睇成句既語境同上文下理